<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随记 on ydashu</title>
        <link>https://ydashu.github.io/categories/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 随记 on ydashu</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>ydashu</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ydashu.github.io/categories/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>内涵短文</title>
        <link>https://ydashu.github.io/p/%E5%86%85%E6%B6%B5%E7%9F%AD%E6%96%87/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ydashu.github.io/p/%E5%86%85%E6%B6%B5%E7%9F%AD%E6%96%87/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天逛论坛的时候，发现一个1024的文章，写的真不错&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一针见血&#34;&gt;《一针见血》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你有没有发现，人一旦有了权力，就会变得非常的自以为是，变得非常固执，听不进别人的意见。&lt;br&gt;
为什么会这样呢？&lt;br&gt;
看到一句话，非常精妙地解释了这个现象：&lt;br&gt;
人本来就听不进别人的意见，只是有了权力以后，也就懒得再装了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;都是临时工&#34;&gt;《都是临时工》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;捷克总统泽曼到外国访问，在捷克驻该国大使馆接受记者采访，一见记者泽曼就先做自我介绍说：&amp;ldquo;我是捷克总统，临时的。&amp;rdquo;&lt;br&gt;
记者们都笑了，气氛也轻松起来。&lt;br&gt;
总统先生的诙谐，其实倒是大实话，天下做官的，有哪一个不是临时的。别说做官，连我们做人也都是临时的呢，就这临时一辈子，做完就走人。看有人做官做得那么狠，看有人做人那么用尽心机，就好像他们做官做人都有一万年好做似的。说穿了怕要扫人兴，在这世上，我们个个都是临时工呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;本心&#34;&gt;《本心》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一书生借宿破寺院，离开后在路上发现行李中夹带了几根稻草，便不顾路途迢迢返回，将稻草交还了寺僧，寺中老僧感佩书生人品，盛情款待。并将自己化缘所得铸成金佛的秘密据实以告。&lt;br&gt;
书生再次离开后，老僧发现金佛不翼而飞，于是急忙追赶书生，饥寒交迫之下晕倒，被路人以一碗肉救活。老僧赶上书生后，发现他进入一矗立贞洁牌坊的门户，并在窗下听到了书生与贞妇的私情。老僧万念俱灰，叹道：&lt;br&gt;
不爱稻草爱黄金，贞洁烈妇会情人，和尚临老吃碗肉，如今世上无好人&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;br&gt;
网友留言：&lt;br&gt;
“忠诚是因为背叛的筹码不够，正派是因为受到的诱惑不够”。&lt;br&gt;
归根结底，所有的人都没守住自己的本心，老僧起了炫耀之心，书生起了贪财之心，烈妇起了放纵之心。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;投票&#34;&gt;《投票》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;学校食堂有位阿姨特别好，每次打菜都会给我们打特别多。有一次学校举行活动，请我们投票选出心目中最好的食堂阿姨，我们毫不犹豫地都投给了她。&lt;br&gt;
那天以后，我们就再也没有见到过她了&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;领导说了一个笑话&#34;&gt;《领导说了一个笑话》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;领导说了一个笑话，全办公室哄堂大笑，有抹眼泪的，有捂肚子的，有捶桌子的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有小梅没笑，旁边同事边笑边问她：“你怎么不笑啊？”小梅淡定地说：“我已经辞职了。”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学政治的&#34;&gt;《学政治的》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大学图书馆里，一个男孩问一个女孩：&amp;ldquo;我能坐你旁边吗？&amp;ldquo;女孩拔高了声音：&amp;ldquo;不！我不想和你过夜！&amp;rdquo;&lt;br&gt;
图书馆里的学生们都看向了他，他简直尴尬极了。过了几分钟，女孩走到了男孩桌子旁说：&amp;ldquo;我是学心理的，我非常懂男人都在想什么，你现在尴尬吧？&amp;rdquo;&lt;br&gt;
男孩突然大声说道：&amp;ldquo;一晚上1000？那也太贵了！&amp;rdquo;&lt;br&gt;
图书馆里的学生们，又震惊地看向女孩。男孩站起来，贴近女孩耳边低声说：&amp;ldquo;我是学政治的，我非常懂怎么毁掉一个人&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;去把骨头扔到狗群里&#34;&gt;《去，把骨头扔到狗群里》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;狼对老虎说：大王不好了，底下那帮狗正在密谋反抗。&lt;br&gt;
老虎擦擦嘴，淡定地把吃剩下的几根骨头扔给狼：去，把骨头扔到狗群里，回来躺着睡觉就是。狼恍然大悟，依计而行。&lt;br&gt;
第二天，群狗死伤无数，老虎来巡视慰问：唉！！告诉你们很多次，要团结，不要只顾争夺各自利益，你们怎么就是不听呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;历史&#34;&gt;《历史》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;历史系教授刚走进教室准备上课时，突然从门外冲进两个歹徒。他们不由分说,三拳二脚就把教授打倒在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满堂学生还不明白是怎么回事时，歹徒已经逃跑了。但这位教授站起身来，装作一副若无其事的样子对学生说，请每个同学拿出一张白纸，把刚才发生的事情当作作业叙述交上来。&lt;br&gt;
同学们写完后交给教授，全班几十个学生，竟有几十种不同的叙述。有的说歹徒打倒教授后，教授跳起来把他们打跑了。有的说教室冲进了两个神经病影响教授上课，被教授赶出去了。有的甚至说冲进了三个人，教授左脚踢飞一个，右脚踢飞一个，一拳又打倒一个在地上，后来他们爬起来逃跑了。教授把学生的描述一一念出来，学生都为他们不同版本的杰作而哄堂大笑。&lt;br&gt;
最后,只见这位教授抖了抖手里的作业纸说：&lt;br&gt;
如果你们要问什么是历史，那我告诉你们，这就是历史！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;苍蝇的演讲&#34;&gt;《苍蝇的演讲》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一个苍蝇化妆成蜜蜂登上了讲坛，发表了关于如何专心采蜜远离污秽的专题演讲，讲到兴奋处，嘴角唾沫飞溅……&lt;br&gt;
演讲完毕，台下的“蜜蜂们”掌声雷动，有的甚至流下激动的眼泪。&lt;br&gt;
当它满怀欣慰地向主办方交还蜜蜂面具的时候，发现它的听众也在排队交还。&lt;br&gt;
后来，它们一起飞向厕所……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;当愚昧成为主流-清醒便是犯罪&#34;&gt;《当愚昧成为主流， 清醒便是犯罪》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;领导出差带回来一盒茶叶，把部门的人叫过来品茶。&lt;br&gt;
A尝了一口说，真香；B尝了一口说，很棒；&lt;br&gt;
C尝了一口说，很润；&lt;br&gt;
D尝了一口说，哎呀，不就是白开水吗？&lt;br&gt;
领导赶紧看看茶壶，然后尴尬地说，忘了放茶叶了。&lt;br&gt;
过了几天，D因为上班玩游戏被开除了。&lt;br&gt;
当愚昧成为主流， 清醒便是犯罪&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>内涵短文</title>
        <link>https://ydashu.github.io/p/%E5%86%85%E6%B6%B5%E7%9F%AD%E6%96%87/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ydashu.github.io/p/%E5%86%85%E6%B6%B5%E7%9F%AD%E6%96%87/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;借钱&#34;&gt;《借钱》
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;一&#34;&gt;（一）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一个商人向小陈借了20000块，并且写了借据。在还钱的期限快到的时候，小陈突然发现借据丢了，这使他焦急万分！因为他知道，丢失了借据，向他借钱的这个人是会赖账的。小陈的朋友小周知道此事后，对小陈说：“你给这个商人发个短信过去，要他到时候把向你借的25000块还给你。”&lt;br&gt;
短信发出以后，小陈很快收到了回复，借钱的商人在短信里写道：“我向你借的是20000块，不是25000块，到时候就还你。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;二&#34;&gt;（二）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;上个月，因家里有事急用钱，我跟同事借了两万块，同事二话没说立马就转账给了我。我发微信给他：一个星期后还你，当时他没回我&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个星期后，由于忙着准备出国，我竟忘了还钱这事。突然，同事回了条信息：&amp;ldquo;好的&amp;rdquo;。&lt;br&gt;
我马上就想起来了，于是赶紧把钱还给了他。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人性的弱点&#34;&gt;《人性的弱点》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有个老人爱清静，可附近常有小孩玩，吵得他要命。于是他把小孩召集过来说：我这很冷清，谢谢你们让这更热闹，说完每人发三颗糖。孩子们很开心，天天来玩。&lt;br&gt;
几天后，每人只给2颗。&lt;br&gt;
再后来，每人给1颗。&lt;br&gt;
慢慢地，最后就不给了。&lt;br&gt;
孩子们生气说：以后再也不来这给你热闹了。&lt;br&gt;
老人清静了。&lt;br&gt;
抓住人性的弱点，无事不成。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;校服&#34;&gt;《校服》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;记得初中学校要求统一穿校服，一套80。我抱着撑死胆大的饿死胆小的心态跟我妈报了100，我妈不信，非得问我邻居家的同学。他竟然说校服120！&lt;br&gt;
至今忘不了老妈心疼的眼神，望着我说：该多少就多少嘛，你还在长身体，你那点零花钱留着自己花！说完给了我120。&lt;br&gt;
望着邻居家同学，我真心觉得，自愧不如!!&lt;br&gt;
那个同学现在已经副厅。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不厚道&#34;&gt;《不厚道》
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;某男每天施舍给街口一乞丐5元，从不间断。婚后改为2元，生子后改为1元。&lt;br&gt;
有一天乞丐忍不住问：“先生，为什么你给我的钱越来越少？”答：“独身时没什么压力，后有妻，再有子，生活负担重，只能给1元了。”&lt;br&gt;
乞丐听后大火：“你太不厚道，再有压力，也不能拿我的钱去养你的家人……”&lt;br&gt;
##《人情世故，深刻！》&lt;br&gt;
朋友老李帮我搞定了孩子转学的事，我给了老李5000，老李说什么都不要，我生气地说：拿着，瞧不起我啊！老李接了，说：以后有事不要麻烦我，看不起我。往后有事找老李，老李还是一如既往的热心。&lt;br&gt;
老李帮同事小王搞定了孩子转学的事，小王说：辛苦了。老李苦笑着说：都是朋友，客气个啥啊。小王说：有时间咱喝点儿。老李说：不用了，用这个钱给孩子买点学习资料吧。此后，老李再没帮过小王…&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;商业头脑&#34;&gt;商业头脑
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;一-1&#34;&gt;（一）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一个自助餐厅因顾客浪费严重而效益不好，为了改善这一情况，餐厅规定：凡是浪费食物者罚款10元！&lt;br&gt;
结果生意一落千丈。&lt;br&gt;
后经人提点将售价提高10元，规定改为：凡没有浪费食物者奖励10元！&lt;br&gt;
结果生意火爆且杜绝了浪费行为。&lt;br&gt;
感悟：让对方感觉占便宜，比给对方真的便宜，更重要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;二-1&#34;&gt;（二）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;朋友去买牛肉，老板说：“一斤30元，三斤100元。”&lt;br&gt;
朋友心想：这数学学得不好是真要命啊！随后拿出30元买了1斤，这样买了3次，然后跟老板说：“看到没有，我花90元就买了3斤，你定价定错了！”&lt;br&gt;
老板笑了笑说：“自从我这么干，每次都可以一下卖掉3斤呢&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;三&#34;&gt;（三）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;男人下岗，在夜市卖炒饭。卖20元一份，生意一般。对面也卖炒饭，卖15元一份，多加一个鸡蛋，生意火爆。原来的同事去看他的时候，替他发愁，问他为啥不降价？&lt;br&gt;
男人说：“对面摊位也是我的…&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
